\beginsong{L'orizzonte di Damasco}[by={G. Carletti}]
\transpose{-3}

\beginverse*\nolyrics
\[G- | G- | G- | C]
\musicnote{Ripetere dopo ogni rit.}
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Ho visto pietre, terre bruciate
ho visto l'uomo che la vita tradì.
\endverse

\beginverse
Ho visto il fuoco, bruciare il cielo
ho visto l'odio dentro agli occhi di chi
\chordson
acca\[E&]rezza piano il vento
trasfor\[G-]mandolo in un \[C]tuono.
\endverse

\beginchorus\chordson
\[G-] Come il volo di una \[E&]rondine
\[B&]madre alza gli occhi al \[F]cielo
\chordsoff
l'orizzonte di Damasco ormai
madre non lo vedo più.
\endchorus

\beginverse
Ho visto un bimbo,coprirsi il volto
polvere nera tra le mani di chi
accarezza piano il vento
trasformandolo in un tuono.
\endverse

\textnote{Rit. e poi subito}

\beginverse*\chordson
\[E&] Sento l'aria \brk e il suo ve\[G-]leno ormai
\[F]madre mia
\[E&] il deserto e la fol\[G-]lia
\[F]finte lacrime di un re.
\endverse

\endsong
